睇完今日港澳辦，同劉細良講之後，覺得有一個大問題

今日睇完中聯辦個廢UP，淨係以為決定左唔出解放軍，交返比香港自己執屎，但係啱先再認真聽一次，發現中共冇當面拒絕、否定獨立調查委員既事，亦都冇給予林奠肯定；相反，問到關於會唔會改變香港既選舉制度既時候，反而好肯定咁話基本法同人大常委已經有明確指引。言下之意即係原用831愛國指引同否決一人一票選特首。

再睇埋劉細良講，提到勇武方式目前處於膠着狀態，應該由和理非接手。撇除討論和理非接手仲可唔可以維持社會熱度，同埋現實真係有幾多和理非會響應罷工呢樣野。我基本上同意勇武手足應該停低諗一諗下步點行，包括我本人。 但係劉細良之後提到，5大訴求應先集中一個，就係成立獨立調查委員會，我就覺得有少少問題。 黑警問題固然相當重要，甚至直接影響已經被補，或者我地曾經出黎抗爭既手足。 但係就算探討到黑警既問題，甚或改革成個警隊，但係都好似對整體既政治局面冇咩改變。 我地最根本既訴求必然要係 立即雙普選，如果冇辦法無閘雙普選，香港既前程問題係完全冇得討論，當去到47年回歸，我地同樣係死局收皮。所以我覺得我地應該更加集中係雙普選上面，而且呢一樣肯定係中央最驚同時係我地最難爭取既訴求!!! 如果呢一次運動都爭取唔到，我地仲有冇信心黎緊30年會爭取到? 大家都知冇咩可能。

更加現實既情況係，對於呢樣訴求，我地係處於極為被動，因為呢樣本身係社會既深層問題，同反送中運動未必有太大既中接關係，所以呢樣訴求講出黎，未必會好似反送中咁有咁多人支持，正正就係咁，我地想像到如果不久將來，政府宣佈林奠落台，成立獨立調查，咁已經會有好多人收貨，我地亦都冇能力再動員咁多人爭取雙普選。

所以，勇武往後既方向可以再討論，但係整體訴求必需係至少雙普選，而唔係獨立調查委員會。

push

推! 8月5罷工!!!!!

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

冇人覺得?

可能細良因人身安全問題軟化咗
他的只是個人睇法
他不是大台, 各人自我思考
五大訴求, 缺一不可

戰術上先爭取一樣社會上最大共識嘅調查委員會
可以保持社會上繼續團結一致爭取嘅民意
唔使一次要政府跪低曬
但一小步一小步咁進迫
比較容易有小成果鼓勵民眾參與
一鋪 show hand 要真普選佢死都唔濟
然後我地冇辦法武力迫佢俾
最後好似後雨革咁群眾都會被無力感籠罩而離棄

成立咗，問責咗，然後呢？
隔一排又為咗雙普選出嚟打過？

所以一定要一口氣繼續落去直到有雙普選！

推！

我都唔知 唉
好多人都唔明雙普選先係最核心問題

個問題係，如果聽日就宣佈林奠落堂，成立獨立調查委員會，仲有幾多人會出黎爭取雙普選?? 覺得任務已經完成既一定係大部份，因為當初好大部人出黎都係基於反送中，而唔係爭取雙普選

田少都識講雙普選等於港獨啦

條友搬龍門想降低雙普選正當性姐，當人傻架?

你擔心係有道理
好似當年撤回23條老董落台換曾蔭權
香港人算有幾年相對安樂日子
但爭普選力道係差好遠

兩難嘅情況
兩害取其輕
個人選擇寧願先撥亂反正爭到獨立調查委員會先
起碼可以阻止警黑勢力令香港沉淪落去先
長遠嘅下一步先再諗

如果連獨立調查都爭唔到的話
真普選更加唔使諗

你諗到最後都係要迫老共出解放軍架啦

無得搞

咁會唔會假設左成立獨立調查委員會就代表改革到警隊，兩者個距離好似有D遠。
先唔講獨立調查委員會就算成立會點組成，能唔能夠100%客觀持平不受壓力去徹查呢兩個月既事，就算真係做到，都只不過係拎幾個負責簽名做行動既白衫警察出黎祭旗，對整體既警察文代，背後勾結，黑勢力等等未必有根本性既幫助

無雙普選只會有下一個林奠
怒推社會信用評分 明日大嶼等惡法惡事

同意 政府只會拖鳩你 再部署大清算

我都覺，一日冇民選政府同議會，個政府都只係做中共既走狗，只會有越黎越多滲透同暴政，就算解決左反送中，解決左黑警，解決左目前政府班底，對香港而言都係冇任何幫助

港共寸步不讓 繼續Gambler Ruin's
同你玩緊不斷升級既豪賭
接下來大家只能all or nothing

推

民意無人預計到，成立左獨立調查委員會，亦可以証明，只要團結，同堅持，就可以成功，要文宣等互相補位 keep 左團火

獨立調查唔會咁快有結果， keep 住和理非，多D深層討論及後續運動，提醒民眾

但係宜家唔賭，當中共個種滲透建設越黎越鞏固既時候，到時仲有冇得賭? 如果最後冇雙普選，47年回歸中共，其實我地都係nothing，既然係咁，點解唔呢一刻試下賭個ALL返黎?

其實係值得思考
依嫁場賭博去到咁
我地每次賭就係義士人頭
政府就賭管治威信
但問題佢地已經無恥到無管理威信可言